［求意見］給父母的信

想寫俾阿爸阿媽的，巴絲們可以俾D意見嗎？
———————————————
因為大家政治立場不同，之前曾經一打開電視，就跟你們吵得面紅耳赤，無論我如何解釋示威者的苦衷，你們總覺得示威者是被煽動、為破壞而破壞。漸漸我們對這些話題總是避而不談。

其實我很想對你們說，我是多麼感激你們讓我接受教育，但不是因為這能令我將來衣食無憂，而是讓我學懂明辨是非，讓我明白一個國家理應屬於人民、一個政府理應服務人民，亦讓我知道作為一個公民有責任見到社會不公義要發聲，希望尋求改變。

我亦感激你們以前的努力，令香港發展成今天這個享譽國際的繁榮都市。雖然當時是殖民地時代，可幸當時的政府跟你們一代的努力下，仍能塑造出令香港穩定發展的獨特優勢，包括人權、自由、廉潔、法治。正因爲不想你們努力創造的成果白費，我才希望堅守這些核心價值。

冰封三尺非一日之寒，我們年輕一代之所以對這政權感到絕望，並非只出於這次修例事件。人大831落閘、DQ民選議員、銅鑼灣書店事件，中共政府一再顯示對一國兩制這莊嚴承諾的踐踏；基建工程超支、沙中線偷工減料、鉛水事件，政府官員沒有問責下台，顯現政權腐敗、官商勾結、輸送利益。而這次的送中條例，過百萬市民上街表示對修例的憂慮，竟亦未能令政府動搖，正正反映了現在的政制失效，政府施政可以完全脫離民意。香港是我們視為家的地方，眼見我們的家的光芒逐漸褪色，它的優勢一再被破壞，我實在沒辦法不站出來捍衛。

你跟我說過抗爭沒有用，其實我心底裏完全明白的。要一個會用坦克鎮壓學生、用莫須有罪名拘禁異見人士、用嚴密互聯網監管控制國民所得資訊的極權政府，信守承諾給予香港應有的自由、人權、民主，簡直是天方夜譚。但你也曾教過我做人要有信念、肯堅持，所以我不會因為覺得困難而退縮。希望有一天你會因為我為了覺得對的事堅持下去感到驕傲。